［捷克］布拉格獨遊

是咁的，小弟依家喺奧地利exchange，聽朋友講布拉格非常值得去，我上網睇啲相又真係唔錯趁今個weekend幾free，於是就即興係flixbus買咗張來回布拉格嘅車飛，星期六出發，星期一翻，黎個短短地嘅3日2夜睇下佢係咪真係咁正

黎緊呢個post會直播我嘅旅程，以圖為主，文字為副如果出文出得慢，我應該係周圍行緊，希望各位連登仔唔好屌咁大力

事不而遲，依家係奧地利時間0624，正式出發去百塔之城！

買撚咗flixbus，去到個站搵黎搵去都搵唔到架巴士劣劣地即刻問下職員我係咪去錯站，佢叫我去6號月台，我話唔係喎，我果張巴士飛黎架喎經過一輪雞同鴨講之後，原來呢程係flixbus同westbahn (奧地利鐵路公司）合作嘅，先搭火車再搭巴士，總共六粒鐘就到達布拉格好多謝呢位地鐵叔叔good start出路遇貴人係咗多先，到咗再講

LM

不通知親友

布拉格 ck

幾年前去過 太多人(遊客)

交低咗啲行程俾屋企人roommate都知道touch wood有咩三長兩短都有人知嘅

想去 不過條仔唔比 好羡慕巴打可以自己一個去

𠵱家係朝早八點三，到達奧地利第三大城市Linz

準備轉巴士去布拉格，巴士站同火車站距離唔遠，過條馬路就到了

想影一影個巴士站，點知對情侶一齊望曬鏡頭
再搭多4個鐘巴士就到喇
瞓陣先，早抖

留明

巴士冇電視嘅？

直接由布拉格坐flixbus去維也納唔使轉車都好似under 5個鐘

邊個位去PRAGUE?
不如直接CK SHUTTLE去CK再STUDENT AGENCY BUS去返PRAGUE,又快又平

Salzburg去
今之淨係喺prague玩兩日，下次有機會再去ck小鎮

建議你朝早啲時間去charles bridge 同埋個天文鐘

可以就一天光7，8點就去

小好多好多好多人

條橋又未開始擺檔

鐘又無人圍觀

一瞓醒已經到咗prague main train station 天氣好好
嗱嗱臨落車搵hostel放低個大背囊，去到check in原來間房未ready，不過都可以放低個啲野先，hostel都幾企理

搞掂曬啲野，就出發去唱錢捷克雖然係歐盟入面，但佢都有自己嘅貨幣，克朗。喺條街度有好多英文唔錯嘅𡃁仔同叔叔叫你搵佢唱錢，但呢個世界邊有咁撚方便嘅野，無啦啦有人serve你？通常佢地會收你手續費或者唱其他鳩貨幣俾你，總之就唔好隨街唱啦
上網搵到old town入面有間信譽唔錯嘅找換店，即刻狗衝去唱翻幾個錢傍身，事關我已經好肚餓喇，下晝兩點半都未食野，個身又無錢最後唱咗50歐，因為佢無手續費，所以遲下唔夠先再唱

搵野食先個肚咕咕叫

好呀巴打
你有無去圖書館果個tour?

屌同我完全一樣

又係Salzburg 去Prague
一開始又係搭火車去linz

個陣揾咗個站好耐

羨慕

lm

無去到呀，我都係兩日一夜同自己周圍行嚟行去渣

特別啲係去左共產主義博物館

其實好細但都睇左好耐

唱完錢搵咗間餐廳，見佢靚靚仔仔咁就坐低咗
嗌咗杯啤酒，衰鬼又幾好飲，甜甜地咁，有淡淡嘅麥麥味。主菜就嗌咗個叫Gulas嘅牛肉加dumpling， 呢個餃子個質地似麵包溝薯仔，非常有飽肚感，加埋啲肉汁係面，成碟餸味道唔錯呢餐夾埋都係250幾克朗，即係港幣大約90蚊小弟覺得好抵屌

食飽飽去old town兜咗個圈，見到好多中國，韓國同歐洲遊客加學生團，成個square都極多人題外話，prague食大麻係合化嘅，成條街都係草味
我行下fing下，就去咗klementinum library，聽講係全世界最靚嘅圖書館之一，入面有600萬本書更加係耶蘇學會同大學嘅所在地

等緊入場

Lm

prague 個old town真喺好靚
LM

LM
上次走馬看花睇少好多野

過幾日去

網上面又話捷克唔俾食大麻

exchange去過覺得比人吹大左
Budapest就真心正

記住要去CK

哩間找換店可能係全布拉格最穩陣

其實有啲名過其實

ck雪景一流

有雪景乜都一流😍

係天文塔度用電話影，已經好靚睇曬成個prague
[img]

Po唔到 再黎多次

Czech av??

宜家係ck 等陣我都去布拉格wo! 巴打 留tg?

由Budapest Salzburg 玩過黎

覺得ck好一般 打完卡走得

奧地利

估唔到咁多蝗係到 痴線

有蝗既地方基本上玩臭哂

有咩疑難可以問我

今次唔夠時間呀留少少遺憾下次再黎過

尋晚好早就摺翻hostel休息喇
睇完Klementinum library tour，圖書館入面好莊重同靜，好似真係翻咗幾百年前咁，但唔影得相（大概係因為政府唔俾，事關導遊啲accent好重，有啲我都聽唔到）

入面好多天文儀器
最後，導遊帶咗我地上塔頂，今次特登check咗天氣預報，見到日落大約係六點半，所以簡咗六點嘅tour。

果然皇天不負有心人好靚呀

圖書館果張相係網上示意圖

奧地利好正

手機影既Prague + CK + Telc

絕對唔同意，奧匈斯捷，易去嘅得hallstatt雪景凌駕ck

上年去完國王湖 去埋hallstatt先去ck
我去到ck覺得真係無乜特別
可能國王湖同hallstatt太靚